（報定名）邱騰華警告美國利益或受損 香港不應被制裁也不會屈服

美國總統特朗普已簽署《香港人權與民主法案》和《保護香港法案》，正式成為法律。昨身在泰國曼谷的商務及經濟發展局局長邱騰華向《星島日報》強調，美兩法案成為當地法律完全無需要，香港的人權、民主情況無倒退，更加與美國無關，如果美方要制裁香港，應先考慮對美方自己有否壞影響，「香港不應該受制裁，不會屈服」。在北京，外交部發言人耿爽被問到中方是否考慮禁止起草上述法案的美國議員入境中國時，他表明簽證問題是一國的主權，不受歡迎的人自然不會被允許入境。

商務及經濟發展局局長邱騰華近日率領香港代表團訪問馬來西亞及泰國，他昨在曼谷出席香港政府與泰國政府簽訂加強兩地經濟關係的諒解備忘錄儀式後接受《星島日報》電話訪問時，強調香港與美國雙邊貿易關係會繼續，但關係一定有起落，他認為美國兩法案完全無需要，「香港的人權、民主情況不關你事，我們的人權、民主無倒退，如果無維持『一國兩制』，今日香港的局面就不會是這樣」。

邱騰華表明：「香港不應該受制裁，不會屈服」，香港享單獨關稅地區的權利，不是美國單方面決定。如果美方要作出改變，向香港施加制裁，對方應先行考慮對自己有否壞影響，「現在球在美國一方，美國政府應該以事實為根據，實事求是，香港無擔心，但現在是政治掛帥」。他指，香港會繼續審視美國當局未來會採取那些實際措施，尋求對話、合作，長遠將繼續進行解說工作。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1649995/即時-港聞-人權法案-邱騰華警告美國利益或受損-香港不應被制裁也不會屈服

[呢個係行動POST]今日下午兩點遮打花園有中學生x 銀髮集會，和理非同我出黎支持，唔好搵藉口唔出黎（已有不反）

香港享受美國單獨關稅地區的權利，是美國單方面決定

鳩痕华同耿爽係咪兩兄弟黎黎架

香港享單獨關稅地區的權利，不是美國單方面決定。

據新華社報道，中國外交部透露，經向中國國家航天局了解核實，中方代表團集體缺席今年在華盛頓舉行的第70屆國際宇航聯大會，原因就是美方沒有及時發放簽證。

外交部發言人華春瑩指出，國際宇航聯大會被稱為宇航界的「奧運會」，中國一直是航天多邊合作的支持者，也是國際宇航聯大會的重要參與方，每年均派代表團參會。今年7月，中方在會議召開前3個月就向美方提交了參加國際宇航聯大會的初步人員名單，中國國家航天局代表團於10月12日前往美國駐華使館面簽，但直到會議開始當天，中方代表團團長都沒有獲得美國簽證，導致中方代表團無法參加開幕式、局長論壇等重要活動。

華春瑩指出，美方把簽證問題「武器化」，一再藐視國際責任和義務，阻礙正常的國際交流與合作，對國際社會各方正當權益造成損害。

人權民主無倒退
幾時大叫我啊媽係男人

721 831 101 1111

完全係宦官弄權

一樣鳩鳩下

呢啲咪唔見棺材唔流眼淚囉
遲啲燒到埋身睇下你點

佢一早俾人切咗啦
連佢啲自己人都屌佢冇腦仲喺度死撐

邱騰華講d野弱智到一個點

兩個都門口狗出黎吠

説黨要說的話，做黨要做的工作，非香港人也.......